\section{講習会の準備}
\begin{itemize}
\item 実線の枠内の赤文字は入力するコマンドである．
\item TABキーを途中で打つ事で，ファイル名，ディレクトリ名，コマンド名等を補完できる．
\item ヒストリー機能を用いて，上下カーソルキー等で，過去のコマンドが辿れる．
\item \#以降の青文字はコメントなので入力しなくて良いが，入力しても無視されるので，
  一行全てコピー\&ペーストしても構わない．
\end{itemize}
\vspace{-5mm}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={Oakbridge-CXへのログイン}]
ssh -Y -l tXXXXX obcx.cc.u-tokyo.ac.jp  #tXXXXX: 利用者番号,  -Y: X転送を有効
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={講習会作業用ディレクトリとホームディレクトリへのシンボリックリンク作成}]
mkdir /work/$(id -gn)/share/lectures/$(id -un)   # $(id -gn)はグループ名，$(id -un)はユーザ名
ls ~/  # ホームディレクトリに既にlecturesがあれば，mv ~/lectures ~/lectures.old 等で移動しておく
ln -s /work/$(id -gn)/share/lectures/$(id -un) ~/lectures
\end{lstlisting}
\vspace{-5mm}
\begin{tips}
  オンラインのOpenFOAM講習会においては，
  参加者の進捗状況を講師や補助講師が閲覧できるように，
  講習会の講師や参加者のグループ(gt00)が閲覧できる
  /work/gt00/shareのディレクトリ以下に各自の講習会作業用ディレクトリを
  作成している．
\end{tips}
\vspace{-5mm}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={計算用ディレクトリへの移動と講習会レポジトリの複製}]
cd ~/lectures/
git clone https://gitlab.com/OpenCAE/Supercomputer-OpenFOAM-Training-Course.git
\end{lstlisting}
